[生物學]點解馬依種生物咁容易死？

聽講馬係唔可以打橫瞓喺度，因為佢地會壓爆d內臟
而佢地d腳又幼，一斷左就好難好返，之後好快會死
所以馬斷腳都會被人道毀滅
點解馬咁多年黎唔識進化？係咪因爲現有身體結構有利喺草原逃跑？

lm

馬唔可以打橫瞓 邊度聽返黎

如果講賽馬嗰啲，全部名種馬緊係多遺傳病

你見過邊種打得快既動物對腳係粗既？

馬既進化係為咗跑得快，從來都唔係為咗俾人騎
當佢騎個70kg既人上去自然增加負擔，容易意外受傷

就算佢要進化到俾人騎都咁勁，都唔係短短幾千年可以做到既事

睇馬學返黎，佢地瞓低會壓住內臟

咁點解班馬同普通馬個身體結構有少少唔同
以我理解班馬腳力好強

咁以前打仗嗰D係?🤔

因為馬死落地行

打仗果啲馬成日死，又冇時間同其他馬扑嘢，點會進化到

Cute

佢死咗㗎啦

真係死左？

R.I.P.

喂喂

樓主派膠

呢d死晒架喇

屌 笑左出黎

馬只要覺得安全，就會訓低。
事實上如果係外國馬場養，
每日早上會放馬出去散步，
佢地出琲花園第一件事就係訓落地，伸下懶腰，
磨草地，R下自己背脊平時R 唔到既位
五分鐘後先起返身。

利申 照顧過馬

人地訓低又唔係撻低 邊有咁易死

三百年來不停近親繁殖,想唔多遺傳病都無可能

仲記唔記得烙號?

d馬做手術都係打橫訓架wo

search下咩叫bloating先啦

D馬好細膽 我靜雞雞去到佢後面（有柵） 大聲hello 佢
佢嚇到跳起

係馬場做過
其實係會側訓
但事實上係比較少

好好笑

佢地側訓會唔會腳痺？

咁你可能要問下佢地先知
不過每次側訓都維持唔耐

小飛象

又搵番一張
呢隻迷你馬黎
未死既

個位咁撚細 真係登佢慘
好似影射緊香港人咁

其實馬被人馴化都係一萬年以下，
育種改變已經好大
野馬應該近蒙古種，偏細
而運貨、耕田個種大隻過牛
西方軍馬中世紀已要負載人+成套甲

現代賽馬驕貴在只求速度
野外根本生存唔到

左邊仲有空間既
而且同我去過既馬場比
呢個算大
即係更慘既馬大有馬在
d比賽馬係無可能有得住係大草地放養

佢勁似死左

得喇得喇

唔阻你地討論

因為人類既自私，追求動物既所謂”純種”，血統，所以發生好多近親繁殖，導致越黎越多遺傳病出現

另一個例子就係狗，一樣被人類玩殘

我硬係覺得之後會有一排一話有野瞓低就比人話係死咗

斷腳要人道毀滅應該只限賽馬，因為佢地操開，肺容量比正常馬大好多，而斷腳後嘅佢地冇得跑、或者做運動。佢地會吸唔夠氧氣，甚至抖唔到氣。所以先要人道毀滅。

如果有錯記住話比我知 。

梗係唔同啦
班馬都唔係馬嚟 你會唔會拎埋驢仔嚟比？

尼馬

又唔洗起哂鋼既
只係比圖你地睇下咋

講番正題
馬係野外係跑耐力
而賽馬係跑爆發力
而正正因為咁 雖然都係跑步
但兩者大有不同
所以容易出事

而基因問題上面有巴打講左

樓主又柒

班馬唔係馬？你玩我呀

咁野外d馬易唔易斷腳？

唔知點解諗起蓋世寶

其實我唔明點解賽馬要搵純種馬
乜唔係混種啲基因先強啲架咩???

一瞓就要死

唔係好難駁返費時隻馬辛苦先人道毀滅咩

隻馬一好返少少就會鳩跑
一鳩跑就斷返
情況好似小朋友R爛傷口d疤咁

其實係啲人唔想用錢養隻贏唔到嘅馬先殺咗佢

其實跑馬個騎師多鳩余

好慘，除非隻馬贏好多錢

純種馬其實係混種 英文係thoroughbred唔係purebred

Agger路又派膠

前幾日經過沙田馬場，見到好多馬馬一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快訓低跟住死...真係好慘!

馬馬係有靈性，幫人贏錢....請大家唔好俾馬訓低! 我都已經開始戒...

其實都有
但原因大多係佢地唔熟悉既外來因素
例如車，直升機追佢地
緊張同不安令逃跑強度高左
易令佢地受傷
但斷腳機率同賽馬比低d

利申：professor 講 唔知有無數據證明到

你一定未買過馬
知唔知邊個雷神

So cute

咁游水個芭菲特唔游水會死？

鬼佬碌鳩夠長啲啦
都係唔得解 純粹唔同種

冰島馬好粗生 最少30年命

通常都係sit果種訓多啲

sor講錯左,果啲係趴趴
馬唔sit得,一sit會斷腳

阿古路真係波台柒頭no1

左下

咁點解我地一般見到既馬唔會進化到班馬對腳咁粗？
而家郁d就斷腳死好on9姐

唔好再人生攻擊

因為近親純種交配
近呢十年既馬 骨愈黎愈簿，跑得愈黎愈快

加埋近親遺傳問題，腳好易出事

第二你地要明白馬全速跑既時候（galloping )
唔係甲落地先，係球節先落地

，跑道既軟硬又會影響到佢地

第三腳過腳既「賽馬」基本上已經唔會再有任何賽事價直

而且醫既過程又貴又漫長

你要佢抖等好番，困得耐佢又會痴線
一樣再整到自己

唔係話無好番既例子
通常都會好既過程再斷

就算唔斷

佢要用三隻腳支撐身體既重量只會令其他三隻腳出事

因為通常斷都係斷前腳

佢前腳本身有結構係比佢可以企係度休息

你諗下少左一隻會點

如果真係要取消點都係果d跳欄賽馬

場場都死幾隻

水魚都唔係魚嚟

有欄都可以踢死你

左下cute到

睇落好細，其實好硬淨
係返適合環境生活的話好少話斷腳
唔係比被捕獵就係同類打交斷

之前去d馬園睇馬仔，見佢哋啲腳損晒，有啲血肉模糊咁，好多污蠅嬲住個傷口，佢又冇feel咁，其實有冇事

佢地斷一隻腳
對另外三隻腳負荷會好大
另外三隻腳會有好多併發症
同埋跑唔到會抑鬱
遲早都係死
遲死只係痛苦地死

訓係度就死咁呢啲係生啦吖

鯨魚唔係魚？
海馬唔係馬？
驚賊唔係賊？

戇鳩 野馬會跑得少啲咩？
比啲獅子老虎追你九條街你跑唔跑呀

九up有人理認真答無人睇

諗番起喺fb見嗰啲賽馬斷腳要人道毀滅嘅post
下面成棚人喺度屌人道毀滅好殘忍

根本就係一班無馬既智識既人係度大愛

唔通估幾次腳都後遺症救番先叫人道咩

人道要係好多立場思考

當然獸醫無問過隻馬

但你諗過之後會點你都會想死

你叫個玩左一世劍擊既人雙手殘廢
我諗佢寧願死

樓豬咁都俾人恥笑

Hi Kam Man

點解跑唔到會抑鬱既?

河馬

認真問題？

如果學過enquine science - thoroughbred dynamics 就知點解要人道毁滅

比佢申你一腳就真係打横飛起啦，連埋o的腸一齊飛哂出黎都得。

U=狗

唔好理佢抑唔抑鬱

佢儲埋儲埋平時唔用既力
就會一次發晒癲咁用出黎

我地叫既fresh

除非一陣打藥比佢

呢d就係平時唔聽人講走去馬後面比馬踢死既傻仔

More

都話有柵 死盲閪

跑馬講嘅新鮮感？

子非馬 ...

死咗㗎啦

你見佢地計連bloat係乜又唔知 又以為thoroughbred=pure bred就知佢地冇可能讀過啦

上連登我都覺得無乜邊個會識thoroughbred 3大父系
the darley arabian, the godolphin arabia 同埋 the byerley turk

北海道既耕作馬隻腳好粗架

樓主就係打橫訓得多搞成咁

佢地對腳其實好硬淨,

仲有要避猛獸都唔係下下跑咁遠

此post已完

三隻純種馬既起源馬

有讀過下

即係隻馬儲埋好多力好想跑好想跳咁

想用咁d力

同新鮮感又兩個形容

比佢新鮮感會形容為xxx fresh them up

天才以為有欄就無事

馬發瘋果度力你以為個欄頂得到

賽馬既純種馬唔係自然界既產物
佢只有自然既天性但無自然既生存力

順便解釋下馬會唔會訓係度

其實馬係會訓係度都扒係度休息

建基於佢對果度既安全感

其實係好事，因為佢放鬆先會生肉

但有人認為對佢地內臟受壓唔好

我又覺得佢地唔舒服就會轉身嫁啦

幾時會企係度訓呢

就係無安全感既時候

方便走佬

後腳會輪流休息

訓係度係驚佢地絞腸痧
蓮華生輝去跑高松宮前都係咁

Colic好多原因
唔關訓係度事

但colic既馬一定唔會比佢訓底

因為一訓佢地就會痛到係咁滾

只會令腸更加打結更加無得救

金山大麥撈麥芽糖
一出必勝

其實競賽馬先易姐